\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Aber am Abend}  
\index[vw]{Abendlieder!Aber am Abend}
\index[vw]{Autoren!olka!Aber am Abend}
\index[vw]{Autoren!Erich Scholz!Aber am Abend}

\beginsong{Aber am Abend}[]
\beginverse 
1. /: A\chord{C}ber am Abend laden w\chord{G}ir uns e\chord{F}in: \\
\ \ \ \ \ \ \ L\chord{C}ieder und \chord{G}Lach\chord{a}en, R\chord{F}undgesa\chord{G}ng und \chord{C}Wein, :/ \\
die h\chord{G^7}aben wir mit l\chord{C}eichter Hand dem h\chord{G}ellen T\chord{F}ag gerau\chord{C}bt, \\ 
die h\chord{G^7}ängen wir, ein s\chord{C}chönes Band, der D\chord{F}unkelh\chord{G}eit ums \chord{C}Haupt. \\
\endverse

\beginverse 
2. /: \chord{C}Hoch in die Runde schlägt die \chord{G}Flamme \chord{F}auf, \\
\ \ \ \ \ \ \ \chord{C}Wägen und \chord{G}Sor\chord{a}gen \chord{F}bieten \chord{G}wir zum \chord{C}Kauf. :/ \\
Das \chord{G^7}Würfelspiel der \chord{C}fernen Welt ist \chord{G}keinen \chord{F}Einsatz \chord{C}wert. \\ 
Sie z\chord{G^7}ahlt zurück mit f\chord{C}alschem Geld, wenn \chord{F}man Ge\chord{G}winn be\chord{C}gehrt. \\
\endverse

\beginverse 
3. /: \chord{C}Also, ihr Brüder, lobet \chord{G}unser \chord{F}Spiel, \\
\ \ \ \ \ \ \ \chord{C}Wagnis und \chord{G}Eins\chord{a}atz \chord{F}seien \chord{G}nie zu\chord{C}viel. :/ \\
Wie i\chord{G^7}mmer auch der \chord{C}Würfel rollt: wir l\chord{G}achen j\chord{F}eder \chord{C}Zahl. \\ 
Wir z\chord{G^7}ahlen aus in \chord{C}reinem Gold, so \chord{F}eins wie's \chord{G}and're \chord{C}Mal. \\
\endverse

\beginverse 
4. /: \chord{C}Schlagt die Gitarren, schlagt das \chord{G}Trommel\chord{F}fell, \\
\ \ \ \ \ \ \ \chord{C}heb' dich zum \chord{G}Tan\chord{a}ze, \chord{F}Bruder \chord{G}und Ge\chord{C}sell. :/ \\
Vert\chord{G^7}ausch dein Herz voll \chord{C}Nüchternheit und l\chord{G}öse \chord{F}Hand und \chord{C}Fuß, \\ 
die \chord{G^7}Sterne leuchten \chord{C}allezeit und \chord{F}bieten \chord{G}ihren \chord{C}Gruß. \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
    Holländische (Flöten)weise von 1553 - Worte: olka (Erich Scholz)\\
    LB: 6 TS: 140
\end{angaben}